環海東岸買家要捱貴息 發展商提供息率最高6厘

【本報訊】九建（034）三年前開賣的紅磡「劏房之城」環海．東岸，大批採用毋須入息證明的高承數按揭買家，下月或面對收樓「惡夢」。發展商剛落實「直通車」按揭利率，首年息率4.75厘，次年起全期息率將升至6厘，以一個售價最平310萬元開放式單位計算，總利息開支達245萬元。

記者：朱連峰 黃朗鈞

九建於2015年以長達三年樓花期開售環海．東岸，以市區樓300萬元有找作賣點，發展商更炮製「開心直通車計劃」，樓價5%首期便能做業主，然後以滴滴金方式，在收樓前每月供樓價0.35%，到入伙才上會。計劃引人上車之處，就是直通車買家可毋須提供入息證明下，餘下最多約85%樓價可全數向九建旗下財務公司申請一按或二按貸款。但價單列明，最終按揭利率以承按人最後審批為準。

臨近入伙，發展商終公佈直通車按揭利率。消息指首年利息為P（最優惠利率，5.25厘）減0.5厘，實際利息4.75厘，第二年將調高26%至6厘（P加0.75厘），還款期最長30年，不設罰息期。根據一手成交紀錄，環海．東岸已售出的近1,000個單位，多達近640伙採用「開心直通車計劃」，即十個買家，六個選用。

向銀行轉按需抬錢上會

以直通車計劃售出的最平單位1A座5樓L室為例，194方呎，開放式設計，2015年10月以313.8萬元售出，呎價16,175元，買家將面對上會抉擇，一方面可自行找銀行上會，若採用直通車樓按，分25年攤還，首年月供15,655元，第二年將增至17,628元，全期利息開支約245萬元，相當於單位售價八成。若買家不甘捱貴息，可考慮向銀行轉按，但按揭成數最高僅六成，即需要抬錢上會，但月供可降至8,119元，全期利息約55萬元，較直通車計劃慳近200萬元。

中原按揭經紀王美鳳表示，目前部份新盤提供按揭計劃，剔除初期優惠後，全期的息率也達到6厘的水平，與該計劃相若，若與坊間財務公司的高成數按揭計劃8厘至9厘相比，發展商按揭可謂更低。她補充，發展商這一類高成數按揭計劃，並不鼓勵買家長期使用，一般使用這類按揭的買家，未能短期內拿出資金，當他們資金回籠後，便會轉按避息。

業界估計，過去三年樓價急升，大埔嵐山劏房呎價已升至2萬元，環海．東岸若於二手市場轉售，升幅料不低於三成，樓價升幅應能抵銷五年利息開支。當年開賣投資客比例佔半，入伙後勢現大批二手盤，當中包括直通車高息盤，業主不願捱貴息止賺離場。樓盤最快下月收樓，尚餘20多伙一手貨尾。

保利達母公司

佢而家都未上會, 點解唔去番正常銀行做按揭?

邊有咁多錢

313萬既樓, 最高按揭得6成?
咩玩法

310萬樓
係銀行做九成供30年
連埋按保保費只係借大約290萬
29000人工就過到壓力則試
兩個譚仔啊姐或者兩個保安員都供到
連登仔個個一畢業就30K 點會供唔起

就算樓價聽日跌八成 你班淡淡一樣無錢買

生果記者係咁上下

你叫淡淡情何以堪

3百幾去到7百萬嘅盤都有

個記者講緊313萬個單位

咁快入哂黎

可考慮向銀行轉按，但按揭成數最高僅六成。

點解得六成??

你都唔慢

銀行而家做緊利息幾多？

個記者講緊313萬個單位

可能層樓已經升穿左600萬
所以做得6成

記者人工得10-15k
買唔起樓 自然變淡淡

淡淡一向選擇性失明 無視400萬以下樓做到九成按既事實

轉按呢

當你唔係首次置業呱

升左30% 一買即刻賺30%...

供唔起未賤賣囉

夠期賣又賺過百粒

3年樓價都唔止升3成la... 轉出去按6成都唔駛點抬錢la ....

真係on 撚鳩
當2015 年買350萬 買，當呢3年無還過本，升到550萬，估價550萬 ，借夠350 萬，都係借64%

講到蝕左錢咁，要止蝕離場，真係好好野

首置同上mc唔同嫁wo